\subsection{Lora \& Sigfox}

Le fonctionnement des demandes de transfert de message Lora et Sigfox sont identiques.
Les diagrammes de séquance, ci-dessous, représentent uniquement le mode Lora.

\begin{figure}[!ht]
\center
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=\textwidth]{sequence/lora-raw.pdf}
\caption{Message échangé via le broker pour Lora}
\end{figure}

\begin{table}[!ht]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
    \hline
    \textbf{Code} & \textbf{Significations}                                                             \\ \hline
    TRANSFERT\_STARTED       & La demande de transfert a bien été prise en compte                        \\ \hline
    TRANSFERT\_SUCCESS       & Le message a été émit                                                     \\ \hline
    TRANSFERT\_FAILURE       & Echec du transfert                                                        \\ \hline
    ERROR\_DUTY\_CYCLE        & Le système n'est pas prêt a émettre de nouvelle trame                     \\ \hline
    ERROR\_MSG\_INVALID       & Le format du message est invalide                                         \\ \hline
    ERROR\_HW\_NOT\_SUPPORTED  & Le système ne possède pas le matériel permettant le transfert du message  \\ \hline
    ERROR\_ZEUS\_BUS          & La demande n'a pas recu de réponse                                        \\ \hline
\end{tabularx}
\caption{Code de status des trames LPWAN (Lora \& Sigfox)}
\end{table}

\begin{landscape}
\begin{figure}[!ht]
\vspace{4cm}
\center
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=24cm]{sequence/lora-zbus.pdf}
\caption{Intégration de Lora avec la librairie zeus}
\end{figure}
\end{landscape}

